Классы
======

Класс — это тип данных, определяющий свойства и поведение некоторой сущности.
Свойства определяются атрибутами (переменными), а поведение — методами.

Разберите следующий пример. Какие определены классы? Какие атрибуты они
содержат? Какие методы реализованы? Какие созданы экземпляры классов?

::

  class Wheel:
      def __init__(self):
          self.is_good = True

      def puncture(self):
          self.is_good = False


  class Car:
      def __init__(self, wheel_count):
          self.wheels = []
          for _ in range(wheel_count):
              self.wheels.append(Wheel())

      def drive(self):
          if self.is_good():
              print('Driving')
          else:
              print('Car is broken')

      def is_good(self):
          for wheel in self.wheels:
              if not wheel.is_good:
                  return False
          return True


  car = Car(4)
  car.drive()
  car.wheels[0].puncture()
  car.drive()


Задание 1
---------

Разработайте программу для ухода за виртуальным домашним животным. Состояние
и поведение животного оформите в класс ``Pet``. Определите данные, которые
будут характеризовать потребности животного. Например, голод, радость, сон.
Пусть каждый параметр принимает значения от 0 до 100, где 100 — отсутствие
потребности, 0 — острая необходимость.

Пусть счетчик каждой потребности уменьшается со временем. Скорость изменения
потребности удобно определить в методе ``__init__`` вместе с остальными
атрибутами.

Для вычисления значения текущих характеристик будет удобно хранить время
последнего обновления состояния животного. Для получения текущего времени
воспользуйтесь вспомогательной функцией ``cur_time``.

Создайте меню для ухода за животным, пусть оно включает пункты, соответствующие
потребностям: «Покормить», «Поиграть» и другие. Пусть для простоты потребности
восполняются моментально до максимального уровня.

На каждом шаге следует выводить изображение животного и его состояние.

Используйте заготовку::

  import textwrap
  from time import time


  def cur_time():
      return int(time())


  class Pet:
      def __str__(self):
          view = textwrap.dedent(r"""
                |\---/|
                | ,_, |
                 \_`_/-..----.
              ___/ `   ' ,""+ \
             (__...'   __\    |`.___.';
               (_,...'(_,.`__)/'.....+
              """)
          return view


  def main():
      pass


  if __name__ == '__main__':
      main()


Задание 2
---------

Разработайте простой планировщик. Создайте классы ``Event`` и ``Calendar``.
Пусть событие содержит описание, а также дату и время начала и окончания.
Календарь включает в себя список событий и методы для управления ими. Создайте
меню со следующими пунктами:

  1. Добавить мероприятие
  2. Удалить мероприятие
  3. Показать все мероприятия
  4. Показать мероприятия на день
  5. Показать мероприятия на сегодня
  6. Выход


Для работы с датой и временем импортируйте функции::

  from datetime import date, datetime
